\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{9}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Nombres décimaux 4 - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On sait que $391 \times 475 = \num{185 725}$.\\
Sans les poser, donner le résultat de :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $39,1 \times 47,5$
		\item $3,91 \times 475$
		\item $39,1 \times 4,75$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar\,\color{black} \faCalculator} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Recopier les calculs ci-dessous.
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
			\begin{multicols}{2}
				\item $2,36 \times 1,6 = 3776$
				\item $12,65 \times 0,13 = 16445$
				\item $3,25 \times 7,88 = 2561$
				\item $3200 \times 0,789 = 25248$
			\end{multicols}
		\end{enumerate}
	\item Placer la virgule au bon endroit dans le résultat donné.
	\item Avec l'aide d'une calculatrice, vérifier les résultats.
	\item Poser les calculs dont la calculatrice indique des résultats différents. Conclure.
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Calculer les multiplications ci-dessous en les posant.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $59,7 \times 2,9$
		\item $123,45 \times 4,1$
		\item $0,48 \times 36,2$
		\item $19,7 \times 25,4$
		\item $4900 \times 3,87$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$48$ personnes participent à une excursion pour laquelle on prévoit \Capa{1.5} d'eau par personne. On a donné au chauffeur $15$ packs de six bouteilles de \Capa{0.75} d'eau mais celui-ci en demande davantage.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Montrer que le chauffeur a raison.
	\item Combien manque-t-il de packs d'eau ?
\end{enumerate}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Un fromage est vendu $19,90$ \texteuro\, le kilo. Sur l'étiquette, il est marqué $3,98$ \texteuro\, la part de \Masse{200}.\\
\textbf{L'étiquette affichée en magasin est-elle correcte ?}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
La recette de confiture d'abricots de Ginette indique qu'il faut \Masse[kg]{0.45} de sucre pour \Masse[kg]{1} de fruits.\\
\textbf{Quelle quantité de sucre Ginette doit-elle ajouter à \Masse[kg]{3.8} d'abricots ?}


\section{\color{blue}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Recopier et calculer :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $245,12 \times 10 = \pointilles[1cm]$
		\item $245,12 \times 0,1 = \pointilles[1cm]$
		\item $24,512 \times 100 = \pointilles[1cm]$
		\item $24,512 \times 0,1 = \pointilles[1cm]$
		\item $24512 \times 0,01 = \pointilles[1cm]$
		\item $245,12 \times 0,01 = \pointilles[1cm]$
		\item $\num{4578} \times 100 = \pointilles[1cm]$
		\item $\num{0,00015} \times \num{10000} = \pointilles[1cm]$
		\item $15,78 \times \num{0,0001} = \pointilles[1cm]$
		\item $\num{4,13} \times \num{1000000} = \pointilles[1cm]$
		\item $\num{0,000045779} \times \num{1000000} = \pointilles[1cm]$
		\item $1526,44 \times \num{0,001} = \pointilles[1cm]$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Recopier et compléter :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $34,56 = 3456 \times \ldots$
		\item $6,8 = 100 \times \ldots$
		\item $85,63 = 8,563 \times \ldots$
		\item $54,2 = 5420 \times \ldots$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Recopier et compléter :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $\Masse[kg]{1} = \pointilles[1cm]$ g
		\item $\Masse{1} = \pointilles[1cm]$ kg.
		\item $\Masse[kg]{4,3} = \pointilles[1cm]$ g
		\item $\Masse{375} = \pointilles[1cm]$ kg
		\item $\Masse[t]{14,8} = \pointilles[1cm]$ kg
		\item $\Masse{10050} = \pointilles[1cm]$ kg
		\item $\Capa[daL]{15,65} = \pointilles[1cm]$ hL
		\item $\Capa[L]{152} = \pointilles[1cm]$ cL
		\item $\Capa[mL]{98,7} = \pointilles[1cm]$ daL
		\item $\Lg[km]{0,0254} = \pointilles[1cm]$ dm
		\item $\Lg[cm]{13,5} = \pointilles[1cm]$ mm
		\item $\Lg[m]{89,8} = \pointilles[1cm]$ hm
	\end{multicols}
\end{enumerate}



\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Diego se brosse les dents le matin et le soir. Chaque fois, il laisse le robinet d'eau ouvert trop longtemps, et il gaspille ainsi environ \Capa[L]{2,8} d'eau par jour.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle quantité d'eau Diego gaspille-t-il en $30$ jours ?
	\item Quelle quantité d'eau gaspille-t-il en une année ?
	\item Son père affirme qu'en un an la quantité d'eau gaspillée représente davantage que $500$ packs de $6$ bouteilles de \Capa[L]{0.33}. A-t-il raison ?
\end{enumerate}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Le $\Lg[m]{110}$ haies est une course où $10$ haies sont régulièrement espacées. Pour les femmes, elles sont séparées de $\Lg{8.5}$ chacune.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Faire un schéma de la situation.
	\item Quelle distance sépare la première haie de la dernière ?
	\item Même question pour les hommes où les haies sont séparées de \Lg{9,14}.
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\end{document}